@inproceedings{Calapodescu-Brun-Nikoulina-Ait-Mokhtar:TALN:2019,
    author = {Calapodescu, Ioan and Brun, Caroline and Nikoulina, Vassilina and A{\"\i}t-Mokhtar, Salah},
    title = "''Sentiment Aware Map'' : exploration cartographique de points d'int\'er\^et via l'analyse de sentiments au niveau des aspects",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 4 : D\'emonstrations",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "635-638",
    note = "This paper describes a proof-of-concept system for searching points-of-interest (POIs) on a map, on the basis of Aspect-Based sentiment scores extracted automatically from free text user reviews",
    abstract = {"Booking.com"). De telles applications permettent de chercher des PIs tels que des restaurants, mus\'ees, etc. et d'obtenir un ensemble d'informations associ\'ees : adresse, t\'el\'ephone, site web, itin\'eraire, horaires, notes des utilisateurs et opinions concernant le PI, etc. Un ensemble d'\'etudes montrent que les notes et revues des utilisateurs ont un impact important sur le nombre de visites et la rentabilit\'e des PIs [Kim et al.(2016), Phillips et al.(2017)]. Les services les plus populaires permettent de chercher et d'ordonner les PIs selon les appr\'eciations globales des utilisateurs. Cependant, il n'est pas possible de le faire sur la base d'opinions associ\'ees \`a des aspects pr\'ecis, tels que la qualit\'e de la nourriture, le prix, l'ambiance pour un restaurant ou la localisation ou la propret\'e pour un hotel. En fait, la vaste majorit\'e des PIs n'ont pas de notes sp\'ecifiques associ\'ees aux aspects, m\^eme si cela est pr\'evu dans le formulaire d'\'evaluation 1 . Par contre, les utilisateurs expriment fr\'equemment leurs opinions sur les aspects des PIs dans les commentaires en texte libre 2 . Nous pr\'esentons ici un prototype qui permet \`a l'utilisateur de chercher, d'ordonner et de visualiser les PIs sur une carte, selon les scores de polarit\'e associ\'es aux aspects, scores calcul\'es automatiquement \`a partir des commentaires en texte libre.  Cet article d\'ecrit un prototype d\'edi\'e \`a la recherche cartographique de points d'inter\^ets (PIs) sur la base de scores de sentiments au niveau des aspects, extraits sur des commentaires utilisateur. Ce syst\`eme comprend un composant "\'etat de l'art" d'analyse de sentiments au niveau des aspects, qui extrait les polarit\'es des opinions utilisateur relatives aux aspects sp\'ecifiques des points d'inter\^ets. Les polarit\'es sont agr\'eg\'ees afin d'associer des \'evaluations aux PIs. L'utilisateur peut chercher, filtrer, r\'eordonner et visualiser les PIs sur une carte en fonction d'aspects particuliers. Des profils de recherche multiples peuvent \^etre d\'efinis via des pr\'ef\'erences sur ces aspects.  Mots Clef Analyse de sentiments au niveau des aspects, recherche cartographique, visualisation et filtrage de points d'inter\^ets},
    keywords = "Analyse de sentiments au niveau des aspects, recherche cartographique, visualisation et filtrage de points d'inter\^ets",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2019/95.pdf"
}
